數名市民政總請願 促林鄭請中央出動解放軍

五名市民今早到金鐘政府總部請願，要求特首林鄭月娥依據《基本法》請中央政府派出駐港解放軍，維持社會治安。

請願發起人藍雪寶自稱「土生土長香港人」，現職教師。她指近日警方執法備受制肘，眼見「暴亂」至今未能平息，故促請特首林鄭月娥要求駐港解放軍「止暴制亂，恢復秩序」。

銅鑼灣居住的藍雪寶，形容昨日由民陣舉行的「流水式」集會「非法」，參與者「漫無目的」在街上走，影響交通運作。她又形容示威者為「恐怖份子」，直斥他們「喪失理智」。她發現遊行當中皆有「外國人擔任指揮，與示威者一起打手勢」，故相信有外國勢力干預遊行。

一行五人的請願人士揮動中國國旗，要求特首林鄭月娥依據《基本法》第十四條，請求中央政府派出駐港解放軍，以協助香港社會維持治安。按照《基本法》第十四條，中央政府派駐香港的軍隊不干預香港的地方事務，但港府在必要時，可向中央請求駐軍維持社會治安。一眾請願者最後向政府代表遞信，有請願者大喊：「繼續努力，玩殘佢哋（反送中示威者）！」

同場，另有十名市民手持中國國旗和寫有「香港市民」標語，未有叫口號，僅在政府總部合照留影。被問及是否同行聲援，藍雪寶稱「唔識佢哋」。